真心問，歷史上有冇事件柒得過文革

無論起因，經過，結束，官方事後解讀
每一部分都充滿住柒味
成個國家開片打左十年
瘋狂唱歌嗌口號
但冇人知道革命其實係做乜
究竟人類歷史上有冇更加戇鳩嘅事件

當時既西方世界點樣食花生，睇大陸？

成班人真係戇鳩鳩聽人講走去批鬥啲讀書人 真係痴撚線
點解一個國家可以有咁多傻閪

西方不是立即知道，是透過後來有些曾被迫害且成功逃走出來的人/知識份子的口中,才得知整件事的來龍去脈

而家d大6人質素如何就知，文革後生存到既人

雨革
十幾萬人坐係到唱歌 然後相信咁就有民主

抵班西方人變左膠，俾中共國利用

同感,證明中國人真係每況愈下,係有幾咁易就去盲目跟從別人，明明中國人（漢族）自古的傳統思想係要尊師重道，比人推一推便變成咁

其實個時毛澤東只係諗住搞掂劉少奇
點知件事越搞越大獲
成班on9唔知係度做乜9

佢哋變哂冇思想能力既怪獸

邪教活動

大屠殺還大屠殺
只係當權者用權力軍力殺人
但文革係民眾自己周圍破壞周圍鳩嗌
但唔知自己做緊乜

講真
如果用西方史觀睇文革
其實好撚離奇

勃蘭登堡奇跡
（俄佬視角）

陶傑 僞匡有up

第一次睇都心諗做乜鳩 除左荒誕都諗唔明有咩字形容到 果d咩糧食收割吹大幾十倍 亂鳩dom金屬去煉鋼都好弱智 成個國家仲要習慣左呢種荒誕

由一開始批林批孔

毛魔就諗住鬥所有有派系人士 所有副手唔係貶就係流放 鄧小平都上山下鄉過

至於之後全國文革就比較似係支那人特色 有得弄權就要用到盡

中國製造2025

果個年代走難落黎香港果班
受文革影響, 讀書少, 無見識, 淨係知讀書好重要, 讀唔成書就要捱窮
於是要下一代一定要讀好書
但呢班人無文化既人根本完全唔知咩叫"讀書"
佢地覺得讀完書=有前途, 但唔知咩叫思考, 咩叫分辦是非
去到今時今日仲覺得中共做好多野都只係為左個國家好
成班弱智

因為階級既差異？

人有多大膽 地有多大產

如果當年毛澤東肯比劉少奇一直管落去
唔知而家既中國會係點

呢個係三面紅旗黎

批林批孔後期架

哩個根本唔符合毛魔性格

毛魔自認為係新中國嘅掌舵人 只有完全繼承佢嘅人先會用

一開始鬥死老帥 大家覺得只係鳥盡弓藏

之後鬥林彪 大家都唔明 因為林彪一路都係“毛主席的堅定接班人”

直至劉少奇 鄧小平等都中刀 先開始知道毛魔要大權獨攬

我知唔符合佢性格 只係如果姐 自己以為搞左個五年計劃成功左就好威 就搞大躍進 結果搞到屎都不如

當時好似係毛魔怕失勢怕死所以先發動文革

呢種歷史罪人死後竟然可以上神枱

內閧果然是中國五千年的傳統

革命只係藉口，由此至終個目的都係毛澤東鞏固自己權力，排除異己同有能力威脅自己地位嘅人

1968年法國八月風暴

義和團事件

蔣介石講得好啱：「權力鬥爭是真，其餘都是假的。」

發生緊嘅文革2.0

義和團係因為民智未開姐
文革係因為老毛講幾句就死左2000萬人

呢啲殘忍，但唔on9

中國歷史上應該冇 西方未諗到
見到毛澤東好開心

毛澤東仆街

冇

就算有都唔可以講出來啦
根本有標準答案既

女權

唔知點解我覺得一啲都唔柒 成件事好撚勁
幾千年文化毀於一旦

認真睇晒兩頁留言
到底有幾多個留言真係有了解過中共歷史？
文革同大躍進都溝埋一齊講？
講到唔清唔楚，人云亦云

認真答
支爆論

關

有睇文革前老毛講話和文章

成件事係佢一早計劃好的大型整風

包括上山下鄉，只不過實行果時根本運行唔到佢想要既野

個人覺得慈禧個陣既義和團都幾柒下

毛澤東心諗玩大左，估唔到個人味力咁勁

中國人鐘意污糟野
可以撞正佢鐘意屌閪唔洗JJ 所以夠污糟

自己打自己
但唔係civil war
係知識份子 vs 地主
on lun 99

上山下鄉只係毛澤東呃9啲人返鄉下做開荒牛
啲人仲要好開心咁一車車比人車返鄉下

晚清慈禧都好柒
洋務運動, 百日維新

八國聯軍打中國
係因為慈禧以為義和拳真係有神力，所以宣戰在先

同埋無啦啦燒人教堂，打尻d神父

再之後清末民初其實都好多奇怪事件

根本歐美呢100年黎都估錯晒中國
拉撚晒班智囊做戰犯啦

拎屋企啲砂煲罌罉去煉劣質鋼

係個時毛澤東太老管唔住班𡃁

林彪江青個班一來想做多啲野 希望毛澤東會放多啲權比佢地 (有少少類似依家港共班膠官成日刷鞋做多左 ) 二來清除政敵 等毛澤東一死就可以即刻上位

至於毛澤東點解唔阻止 一來佢個時已經老到懵懵下 二來佢自己都好享受呢種狂熱嘅個人崇拜 三來佢死要面 紅衛兵 批鬥 呢啲濕鳩野全部係佢自己講出嚟 就算班𡃁攞嚟無限演繹都唔會收翻 更加唔會認自己錯
總之就係歷史上最大嘅on9無之一

船堅炮利

睇返真係好柒

義和團係柒 但都唔夠文革柒
義和團係柒左幾個月 而文革係鬥足十年
而且義和團當年都仲有東南互保
以李鴻章為首的南方省份會反抗慈禧的亂命
但文革係全中國所有人集體失智
影響深遠為禍至今
兩者一比都係文革柒得多

晚清柒結果支那族仲學到少少西方文明野
文革後變晒無思想既怪獸

講柒既話大撚把啦，根本上歷史上有咩特別贏得誇張既戰役，就等於另一邊柒到仆街，剩講中原咩投鞭斷河輸到仆直個類都有排講，蒙古既風光就等於歐洲既柒，英國俾美國玩返轉頭，二戰既意大利打輸第三世界，但我覺得都係以色列立國最好睇，班南亞狗真係柒到可以跳樓。

Emu War

真正柒

自從雨革被擊沉後
我徹底相信香港已經玩撚完

有
蘇聯搞改革

正正因為傳統思想，中國人社會做細要比大既騎住，將佢地一直以來被抑壓既情緒爆發出黎

中共奪權成功 一定最柒

慈禧根本無信過

班拳民唔用黎仇洋，就會反清變成第二個太平天國

鎮壓？人地打住扶清口號，你鎮完仲有邊個會保你大清朝？

慈禧唔對世界宣戰，列強的遠征軍都一早準備集結，反正爛命一條，比我都玩大佢

而且，慈禧好清楚有人會早過洋人利用義和拳事件對慈禧和光緒下手

三面紅旗可以一比

Child登仔連大躍進同文革都分唔清
仲要有四十幾個正皮
笑撚死

真係笑撚左
睇到我r爆頭 幾時文革同大躍進變左做同一樣野

班兒登仔咪有版你睇，一班冇思考能力嘅細路最易俾人操控

無計
自從取消左中史之後, 新一代既人都唔熟中國歷史

其實我讚成回覆中史科, 可以比更多人知道中共既變態歷史
大躍進, 反右, 文革, 六四 真係必教項目

你鬧牠們「黃屍」，牠們會屈你藍絲帶
算啦，朕睇穿咗腥講人既本性，同大陸人一樣，都係中共國人
而事實上，腥講是牢牢地被中共國統治，只留下那丁點兒的「自由」同好撚假既「民主」

其實我覺得仲有一個原因，係因為毛澤東同成班共產黨人真心相信共產主義係work
成班無讀過書嘅走去搞經濟

衰權鬥，又衰on9

鬥柒就點都唔到文革
鬥瘋狂鬥荒誕 93年可以一戰

咁樣都有7個負皮，連燈質素

依樣真係好事黎
屌根本成個中國歷史都不斷重演
所以我真係贊成回復中史科
等d人咪咁易比當權者呃尻到

兩件擺齊絕對冇問題
視乎咩角度
你又識乜

只係之後啲人有變番正常

柒係因為掌權人係個on9

算啦，連燈只係一D好撚低質既喂喂喂垃圾堆，派下膠咪算
成班不學無術，咁認真做咩

輸唔代表柒

佢地好大部分道德上唔可以話係人

紅色高棉

自從高登被連登取代
我徹底相信香港已經玩撚完
本土可以話係完全收晒皮
睇返條時間線就知連登出左無耐就變到
淨係講性愛，飲食，享樂，暴力，意淫大陸會無啦啦倒台

其實有幾奇 發窮惡囉 可以批鬥地主
你話依家俾權你打有錢佬咪一樣會咁

認真
不如你去睇下書?

連燈WO
質素保證呀

不如你話我知啦 明知我唔會睇

巴打中文又幾好

求教

文革同大躍進都唔識分仲柒過文革

其實唔係咁難理解～等於黑幫行為～用武力推倒一切～

我諗佢地信共產係因為覺得共產制度可以令佢地繼續鞏固權力姐

有智識既人掌權人民生活未必好
但無智識的人掌權人民多數悲慘

其實我對中國唔反感，
但係喺共產主義下孕育出黎既各種奇疤思想行為真係不敢恭維

中史嘅史觀有啲問題
唔係講緊教育局
而係中國史學為政治服務

大躍進都係重覆緊蘇聯1929大飢荒

不過蘇聯用飢荒pump到第一個五年計劃出嚟
中國就煉一堆爛鐵
反右運動同文革初期咪又係學蘇聯大清洗
其實共產黨套路來來去去都係咁

你太武斷了～

成班西歐留學都叫無讀過書

輸當然唔代表柒，但上面個班係輸得特別柒，好多係佔盡優勢之下輸到一敗塗地。

接連兩位大臣，都反對攻晉，使苻堅非常惱火。於是他傲慢地說：「長江有甚麼了不起?憑我有百萬大軍，只要我下令讓每個士兵把鞭子投入江中，就足以截斷長江的水流!」

苻堅氣呼呼地回到內宮，太子苻宏又來勸說他：別草率行事，但他仍然聽不進去，一意孤行。第二年，他終於親自率領90萬大軍，向東晉發動進攻，結果在淝水之戰中大敗，從此以後一蹶不振。

六日戰爭圍鳩人唔俾人立國，再俾人打到仆街。

英國堂堂歐洲霸主恰鳩人，再俾美國反攻。

中共奪權成功, 最柒一定係國民黨
有咁大好優勢都輸

國民黨 最柒是, 被中共間諜完全滲透
好多國軍將領身邊既秘書都是中共間諜
打條撚

依樣都係其中一個好大嘅問題
細個讀中史 個miss已經同我地講
有時都唔可以盡信書 書本上嘅知識未必一定岩
所以如果要讀中史就一定要多方面求證

法國有幫拖

明白

南亞同以色列打 #??

如果大好優勢輸左就柒
咁曹操算唔算柒?? 在赤壁之戰大好優勢輸比周瑜??

共產黨員大把外國留學生
就連國民政府內部都大把地下黨員

我覺得冇話唔可以一齊講
歷史從來都唔係單一事件
文革嘅瘋狂又唔係果時先開始

到依家都未開啦，今時今日仲有人話咩民主未必好乜乜乜，但又冇理據。

細個歷史教科書畀人觀點就係：
獨裁=決策快，有明君就有盛世
民主=慢，但防止暴君出現

民主係人權嘅體現，保障人民權利都唔講啦，世上最大最強嘅國家都行民主政體，點樣慢？根本洗晒腦。人地要打鳩你聽日就到你門口。你中共仲係到起集中營渣。

果個法國未幫拖，係入侵黎講都係有贏有輸，長時間攻唔到，再俾其他國家有位入，以英國既科技同軍力黎講加作謂入侵者打班由民兵組成既美軍。

點會冇 希特拉打9 蘇聯我覺得好7

成鳩日同巴基斯坦 蘇丹 埃及 敘利亞個班日打夜打。

有
歐洲穆斯林移民潮

得中國人會咁撚柒
今時今日重拎住幾千年文明打飛機
真係可悲到一個極點

你有見解？定又係叫人睇書

成班唔知有無睇過書，盲人摸象咁去討論，好撚精彩
由晚清開始已經好多人去留學，講到成班統治層係生番咁
根本共產黨就係玩開呢味野，成班連共產黨點起家都未了解就學人開post討論

係呀係呀，一戰二戰都可以溝埋一齊講
日本又可以溝返德國
幾抵

文革 係因為人民教育低
仲搞得起 在位者要清算 個人崇拜
所以膠唔晒
今次移民潮先on9
成班高學歷既人要求將一班潛在恐怖份子
請黎自己屋企

睇書唔好過係度鳩吹?
為你好又唔明

其實到今日中國都叫民智未開

巴勒斯坦

文革死2千萬人

文夕大火都好柒

上連登呀 你估返學咩 我唔識你教我無問題 一味叫人睇書自己又唔解 好似自己百科全書咁 你想我點明呀

咁是但啦，大家都係鳩吹
二戰都死左30億人

唔明你想表達啲咩

以色列勁到仆街 猶太佬 勁有錢 美國總統都要睇佢頭 唔明強弱懸殊輸左都叫柒？ 再加上個班叫中東佬

差左咁多年都仲溝埋一齊講

佢想搞劉少奇既方法就係鼓動個人崇拜嘛，註定大鑊野，勁在可以有咁強勁既號召力，係有對頭既情況下做到全國式洗腦

分錯左區，但以色列係由立國俾人打到變強國，個陣係一打幾個國。

我自己都唔明

班友既智商超越埋義和團

中共奪權成功 柒d咩 ? 自古一個政權/朝代貪污 民不聊生 自自然然就有人反架啦 唔奪權比當時既國民黨繼續管唔見得會更好
國民黨就真係柒啦 史上第一個政權比農民革命推番

好on9
有讀書,有錢,有文化,有道德 全部整家被殺抄家
淨低農民,文盲
有冇國家on9得過中共?

支那狗真係好威威，唔係咁易餓死幾千萬人

西方最on9:十字軍東征

因為全部都係無讀書既農民 生蕃 同搞屎政棍 ⋯⋯
去打鳩啲讀書人

中英聯合聲明

赤柬同文革一樣，都係子女鬥父母，學生鬥老師，鄰居互鬥，夫妻互相提防，當權者只係開咗個頭，然後成個國家啲人就自high 咁自我屠殺

同感 睇返文革歷史其實都一頭冒水
個人睇法個進程似係
毛澤東玩大左 發動文革鬥晒政敵落黎之後政府行政同共黨行政已經收左皮
呢個情況下佢唔可以叫革命委員會收皮 因為革命委員會已經取代左政府同黨成為毛澤東既耳同目
但係革命委員會只可以做我耳同目 做唔到行政
再咁玩落去隨時毛澤東都收唔到科
結果佢再拉返起一批共黨既元老重建返政府
再係山卡冷搵左一埋工人（單純）做毛澤東意想宣傳隊去反收返革命委員會皮
革命委員會幾個頭領由批鬥人變左比批鬥勞改

成十年歷史都係亂七八糟
不過其實都好危險 如果毛澤東個段時間突然死左
應該9成9爆發各地大混戰

獌book巴士巡遊慶祝奪冠

然後仲有一班俾歷史放棄嘅大媽阿叔仲係度懷念文革青春歲月，唱紅歌 其實我一直諗文革個陣有冇啲紅底mk呃閪屌？

搞掂曬嗰啲讀書人
都唔知為乜
過咗文革之後
所有開明派冇晒咁滯
之後趙紫陽唔使講啦
所以你見到今日中國除咗經濟以外搞成咁
幾千年文化
咁就比得百幾年西方國家超越左

成件事都好滑稽
感覺好似係有一個上帝隔一排就將權力被一班人 個班被選中既人就出盡奶力去消滅其他人 到上帝將權力被左另一班人 前個班就被人消滅返 下邊個堆傻佬自己打黎打去都唔知做麥9

讀書時，睇到國外學者稱這個年齡階層/這些紅衛兵/人，叫失落的一代.
突然斷學歷,競爭力又被下一代恢復正常的人超過。 同那些突然後悔當年沒有好好讀書的中年mk真的有幾分相似

戰爭, 係人口數目自我調節既一個必然現象

三面紅旗大躍進算唔算
做左咁多柒野都仲有咁撚多人當佢偉人老毛算唔算史上第一人

麻雀食穀，影響產量

支爆論

長征呢 帶印鈔機走佬
仲講到咁好聽

仲拆爛哂過去幾千年既古蹟建築,打爛哂古董

真係好彩有大英祖國拎部份古董收藏

所有野由零開始
中共先控制到中國
文革係最有用嘅工具

睇到好嬲

你話人弱智有冇諗過工業化途中唔試錯點有發展？

關腥講乜事？

連登好似你咁理性已經滅絕了

你哋都唔喺中國人 點解成日題中國嘢

有傳林彪反對毛澤東打韓戰

赤柬的確恐怖過文革十倍

根本國民黨就好廢

唔係大躍進咩

連燈仔真係挑戰緊智力下限
認知錯
邏輯錯
思維錯
知識錯
錯錯錯錯錯
好心睇下書啦
成班弱智
成撚日唯心論

呢個論壇到底有幾多會員係中一至中三

當年大地主問題應該嚴重過今日香港樓價問題
唔少香港人都想重新洗牌再玩過啦

搵人民黎試定國家去試呀

獵巫時代

係就係柒
但兩樣都唔係佢發起喎老細

死返支那啦屌你老母

好多史書over simplify左件事
其實慈禧政治手段尚算高明 只係統兵治國就真係不了

用資本主義社會角度去思考共產主義，傻的嗎？
資本主義就係現實主義，成個制度同系統都係有根據咁黎。
共產主義係一個空想，突然間爆出黎，係好理想主義，但係無考慮到人性既一個系統。
用兩個唔同既系統/架構去解釋，就好似用唯心論去睇唯物論，講條春咩。
中國共產黨成立時先得廿幾人，點解可以發到咁大？有無諗過？點解推翻到前政權又有無思考過？
根本個個共產政權都係搞整風，思想教育，意識形態。依家既所謂共產國家都變晒質，好聽就修正主義，講白d咪資本主義
去到尾咪又係用資本主義去睇返共產主義果套
你試下香港行左廿年共產再去諗文革，你會唔會覺得好正常呀？望下北韓
唔明呀？舉個例子，西醫評價中醫呀。
事物既本質得一個，但解釋可以有好多種。

當年個個愚家思想咁重
無可能改革到
日本好彩真係出左個明治天皇

巴基斯坦係南亞
但同以色列打係巴勒斯坦
咁都唔識分仲7
阿拉伯世界同南亞差好遠

其實文革批鬥有錢佬地主呢樣野小弟好想係香港見到

而家都有啦

你認真？錢穆史觀讀完除左知5千年都是中國的都唔知讀左咩

「對毛主席的指示，理解的要執行，不理解的也要執行，在執行的過程中加深理解」

時勢所趨 正如點解北韓人咁崇拜金氏家族
係由細到大有人灌輸比佢地聽佢地就係神
令到佢地連漢堡包都係金正恩發明
文革當時毛澤東都有從新一代入手
毛語錄等等洗腦教材
加上果陣中國生活艱難 人心容易動搖
咪吹捧依啲思想

最柒係成班中國人仲要掛毛澤東出黎當神拜

讀書人都比人清洗哂 一係趕番鄉下 淨番落就係蠢人 農民咁咪易比人呃

大躍進 同 文革一樣on9

好心班小學雞中學雞唔好出黎獻醜啦
歷史又搞錯哂講野又冇邏輯 痴撚線

中華文化從來冇超過西方文明，頂多唐宋時代追近到

又係嗰啲幾千年文化好勁好巴閉既論調
西方16 世紀科學革命，確立科學方法同精神，學術體系無堅不催
中國仲喺度之乎者也孔登聖賢仁義禮智
西方1842鴉片戰爭打到你仆街，君主立憲一路過度民主康莊大道
中國1918 年魯迅仲感嘆緊禮教吃人呀q精神

幾千年文化？唐宋後柒足成千年啦，成個中國文化都係毒瘤黎

證明同支那人向來德性一樣
一味9up，想做邊一邊果時就會有相應既詞去為自己搬龍門辯解

第一個普通 起碼叫有成果 儘管個效能極其低下

第二個笑到仆街

分享幾本「用共產主義史觀睇文革脈絡清晰其實好正常」既著作比小弟開下眼界得唔得

資本主義 同 共産主義
都好理想主義乍喎

eg
人太多 資源唔夠
資本主義
用財技，用武力搶其他人就ok
共産主義
「大家吃不飽，大家死，不如死一半，讓另一半人能吃飽」

唔知以為去撚咗香討

腥你老母，死返大陸啦

上山下鄉時期
大把女知識青年為咗盡快可以返城市
會向啲農村幹部（咪又係農民）腿張開

成日想問點解毛魔會出現係銀紙到
其他國家會唔會咁做？ 放d 殺人狂印落銀紙

有 波布紅色高棉

港獨

有，香港回歸

當一件錯事有以億計既人覺得岩
佢錯既都要變成岩
後人知道佢錯都唔敢推翻佢
一來係個個痴線既時代活下來既
人人都知道自己錯都唔敢認返岩（呢樣都可能係點解現今支那人唔會認錯 因為會認錯既有知之士死到7788）
二來文革岩岩完 統治者如果打倒毛魔有機會黎多次大動盪 動搖共產黨根基 所以佢地寧願幫佢抹屎忽 錯就繼續錯落去

個個年代人人都食人血饅頭大 個個都係幫兇咁滯

連登成日都會出現啲怪論：
醫學不能解釋中醫
史學不能解釋中史
科學不能解釋玄學

大佬，2018 年，大歷史學問都面世左十幾年，史學唔夠，就拎埋經濟學，經濟學唔夠，就拎埋心理學，務求歸納出一啲從古到今，放諸四海皆準既大原則

廿一世紀，仲重彈啲作古老調，乜野東西意識形態各循其律，都唔知做乜9

其實文革點會難理解，諗下中國本身都係鄉紳政治綜合體，農民比「讀書人(舉子) >官僚>地主>讀書人(舉子) 」呢個綜合結構壓迫左千幾二千年，當中又夾雜儒家文化尊長倫理，中老人人對年青人既剝削

突然間有得反抗，如果唔反抗到盡反抗到痴哂線先真正憨尻費解

最柒都唔係當時跟大環境批鬥
係到後代都仲當毛爺爺神咁拜先on9
當時就當你被迫跟大隊
後代睇清晒段歷史都仲推崇先柒

有，魚革

稱得上革命?

其實最變態係
老豆比個仔批鬥完
老公比老婆批鬥完

文革完咗佢地可以當冇事一樣繼續一齊生活
呢個要幾黑色幽默就有幾黑色幽默

佢真係好撚勁講真 可以將自己塑造到神一般既存在
搧動到成個國家既人去做呢件事 洗晒人腦
害死左咁撚多人國家仲要吹奏佢
佢將個人崇拜做到極致
btw屌佢老母

因為反右先導致之後既收割吹大幾十倍 然後大飢荒
個源頭都係喺毛澤東到

其實個時土改做得唔錯
開頭既共產黨其實幾好
但建國之後就
權力使人腐化

拉哂啲地主去打靶叫唔錯

駁唔到

但之後攞返七億畝土地
一個正常社會本來就唔應該由少部分人霸佔大部分既野

啲土地變咗「國有」，即係共產黨所有

如果毛澤東唔係搞左咁撚多野我真係覺得中國唔會咁慢
而家中國經濟起飛但品德嗰啲真係有待改善
客觀啲講 呢幾年一線城市係改變左好多
睇到有明顯既城市規劃 同埋人民質素係有好左
但而家先行到呢步真係太慢
可能太多人冇接受過教育啦

痴撚線 對上有個巴打如果生喺土改年代一定帶頭打地主個啲人嚟
共產到

現實乜柒資產都冇既廢柴先會歌頌咁血腥暴力既土改

睇呢個post覺得學左唔少野

仆街，點解我會睇錯艾辛

生喺香港仲可以咁共產，生在現世浪費佢

???
原來拎個原因出黎分析文革既發生早有遠因就代表支持？
我係咪對連登expectation太高？

無。

仲可以叫學生煮左老師黎食，人食人都做得出真係好撚痴線

邊度有提過共產主義史觀
你拎本毛語錄睇下

共產黨幾時有咁講過？

你試下用技術分析解釋呢三日個A股走勢
謝謝

你話放諸四海皆準
呢個係一個準則，唔係一樣解讀不同事物既工具
你可以用一套準則/分析解讀到
A股/恆指/美股走勢？
放諸四海皆準

係快左
你望返印度
文革係統一文字，語言
消除晒所以以前支那既垃圾傳統拜神文化
你唔信去海陸豐果邊睇下，依家d人都仲係拜神拜到成份糧俾晒去起牌樓，因為要威
有咩唔順心就拜神
個仔讀書差又拜
做野求升職又拜
身體健康又要拜

唉連登誤人子弟

難聽d講句
文革係清除左中國幾千年黎既垃圾文化
只係用好猛既藥
無文革，依家既大陸應該同印度有得比

唔好9 唔搭8 啦
咁文革個歷史有幾難用現代史觀去解讀？
無啦啦話有個角度叫「資本主義角度」已經夠笑話啦

除左連登都唔會有咩地方討論呢d野啦
咪又係食玩訓
學到野有咩問題

又係你自己衝出黎話咩都可以用一套準則解釋晒
咁依家你解釋俾我睇

唔係難唔難既問題
從來都無人話難
呢度咁多人都有咁多種不同既觀點？
你既觀點一定岩？你點解要人地同意你既睇法？

講到文革得一種睇法
咁坊間唔洗出咁多本書啦
出一本夠啦
仲學人講史觀
放諸四海皆準都唔係咁用啦
百家爭鳴應該識啦掛？

點解史學界會出現嗰套大歷史觀
就係史家覺得舊嗰套「西方有一套解釋，東方有一套解釋」實在太on9
同一套準則，放喺地中海準，放喺中原準，放喺洛基山脈都準。
呢套「準則」當然唔係乜野教條主義啦，大歷史觀一樣白花齊放，但成個學界，係唔會再重彈「大家唔同既，要用兩把尺去度既」呢種過時概念

其實我發覺你唔知自己講緊咩，又唔明我講緊咩

尋日既股市都係歷史
都係事實
你回避d咩？
用一套標準解釋到晒，我收皮

我真係唔知你講緊咩

資本主義解釋唔到共產主義，人一經濟學就又解釋到資本主義又解釋到共產主義
依家學界百家爭鳴，係爭緊邊套理論拎黎大一統最fit最正，唔係仲嘈緊喂你拎呢個黎解釋我唔啱wor

即係好似中西醫咁，呢個年代唔通仲係你地西醫細菌病毒on撚9, 你地中醫寒底燥底多9 餘，梗係用一套系統去解讀，啊原來寒底燥底真係有呢條gene唔同wor, 百家爭鳴係爭呢個位嘛。咁依家科學界有條rule可以同時解釋中醫同西醫未？咁梗係未啦，咁但係大家共同努力緊就係呢樣野吖嘛
但你行去黎話中醫就中醫，西醫就西醫，邊有得互相解釋嫁。咁咪柒囉，咪過時囉，咪同人類大勢背道而馳囉，咪怪論囉，咪擔正退步既大旗囉

覆埋呢段，明就明唔明就算

一早改返啦睇一半唔睇一半，重叻唔切。

無啦啦同三個鄰國宣戰
搞到自己個國家死咗過半人

2戰法國6星期俾納粹德國收皮

講毒收皮啦，齋up不特止，仲要荼毒青少年

講毒？
腥講人成陣錢腥味，亦無槍、無炮，力又唔夠人大隻，同埋無「民主」、「自由」既意識、概念，只有二元觀念（欠制、犯民）⋯

學到野梗係冇問題，問題係學錯野
時序搞錯哂事件撈埋黎講

要學野真係要正正經經去圖書館搵書黎睇

係呢個post聞到啲鬼鬼地嘅味道

班友仲要話時序錯都無影響

呢樣嘢我當年阿SIR講過

佢話啲大陸佬咁崇拜毛魔係因為係佢地心目中 毛係令佢地「脫離戰火」既英雄 你睇返清中葉開始中國已經被人打 之後不斷打仗 有咁傷得咁傷 真正既和平時間都唔知有冇5年 成立咗中華民國 點知KEEP住亂七八糟咁

亦都係咁 大部份中國人心理都唔太平衡 好容易受到煽動(同啲人點解咁易入邪教一樣) 所以毛魔當年成立新中國 對佢地黎講係可以真真正正穩定咁有一個國家既開始 覺得個國家係佢俾我地咁

正正係呢樣功德 令佢到今時今日都有人崇拜

屌咪同ocamp dem beat 一樣
又柒又唔知為乜，
人做佢又做

Agger

正正等於倪匡之前所講，中國人一直都係等緊一個「好皇帝」去統治去帶領佢地，而唔係諗住人民去帶領國家，呢種劣根性中國人已經擁有咗幾千年

有呀，三面紅旗

坦白講 中國人真係命苦

其實係 特別係1900 開始 講真俾我經歷咁撚多次戰爭內戰政治動盪真係會痴線 仲要講緊只係一 兩代既事 個時代真係劇變黎 普通人其實好難適應

當年既中國人已經絕望咁濟 所以一有毛魔呢種魅力型領導 就即刻沖過去含 因為佢俾到希望 亦都係因為咁 咩道德呀 自律果啲精神層面既嘢佢地係好缺乏 唔只因為本身物質完全滿足唔到 而係心靈都受過幾大衝擊

呢樣都係點解就算大陸冇民主 冇完善體制都好 而家有班人都死頂盲目愛國 因為佢地果時真係生活好撚淒慘 窮撚到仆街 改革開放死谷經濟之下
佢地生活至少見到有希望

一個人係報紙度鳩up
就要全國人民陪葬

毛主席全民煉鋼，個個都係鋼之煉金師師！

其實嗰班紅衛兵嘅角色咪又係士兵

同樣地大屠殺嘅士兵好多都係畀人洗腦煽動

用印度同中國比好似唔係幾岩
兩個民族幾精神文化都唔太相同
反而應該用漢文化儒學國家做比較
e.g 日本，韓國

文革絕對係最柒...
對後面幾代影響都好大
試諗下啲老師比人批
學生學唔到野又容易學壞之類
佢地冇乜接受教育又教唔到下一代
咪而家既強國...富二代財大氣粗
冇錢既就為左有錢不擇手段
有錢既就整黑心野賣假野陰9自己同胞

ching 批林批孔係好後期， 批林彪，孔子仲有周公(暗指周恩來) 林彪係因為571 孔子係「破壞舊世界，建立新世界」所以先要批， 而周恩來同鄧小平係幫劉少奇一齊改革個邊所以先要暗屌，同埋成件事都係江青做搞手。
上山下鄉係因為毛澤東用完班紅衛兵，無其他用處同埋難以控制所以用上山下鄉方法作手段整停紅衛兵。
批鬥所有派系人士只係因為毛澤東相信「不斷革命論」不斷革命革到距心目中嘅走資派都死曬，鄧小平貶職，劉少奇批鬥+軟禁，仲有彭德懷，賀龍都係

柒都唔係問題，當玩者
要練果下先on9

文革係話比啲人聽 中國人享有民主之後係點...In Mao We Trust

成班on9仔

真係痴線
批周公批孔子
破壞幾千年文化
只係為左消除政敵
國家對毛魔來講只係玩具

其實講句唔人道既說話，冇極垃圾既管治，冇經歷過戰爭、死亡，冇捱過餓，唔迫到埋身，d人對改革既接受程度唔會咁高。

睇下侵侵，清朝就知

劉少奇當年做改革既方針同鄧小平一樣
但進度慢好多，除咗毛澤東阻住晒，其實d人都唔想改咁多野，覺得夠食夠用就算

其實佢個如果應該要講如果毛魔早死，會準確d反映個論題

食正大陸當時大多數人（農民）心態，仇富、想不勞而獲，覺得讀書人有能力搵大錢，所以批死讀書人同地人，可以坐享共產其成，一方面又可以洩心頭之憤

毛魔上神主牌啫,佢派系d人入唔到權力核心，佢嘅理念而家完全違背 政府內根本無人respect佢，只係隨口upup當口號，而家某主席上台之後撐毛魔d口號都唔講lu